美中農產品關稅配額爭端：世貿裁決美方獲勝

世貿組織周四裁決，美國向世貿控告中國部分農產品關稅配額措施違反承諾爭端美方獲勝。美國貿易代表萊特希澤表示，美國再次獲勝顯示總統特朗普採取一切必要措施執行貿易規則的決心。

法新社消息，2016年，奧巴馬執政期間，美國向世貿組織提出申訴，控告中國沒有遵守承諾向國外競爭者“開放”其農產品市場。美方稱，2015年中國限定農產品關稅配額，其中，稻米達92%，玉米達65%，小麥達30%。中國的糧食關稅配額每年都未達到應有的數量。美方稱，2015年中國應進口價值35億美元的玉米、小麥和大米。

世貿解決爭端小組認為，中國沒有遵守世貿承諾。美中雙方擁有60天提出上訴。

這是美國近期第二次在世貿農業爭端案獲得勝訴。二月底，WTO爭端解決小組針對美國首次控告中國農業補貼政策案，裁定中國敗訴，指出中國對糧食生產者提供的扭曲貿易境內支持，遠遠超過其在WTO規則下所做的承諾。

美國周四立即對世貿的裁決表示歡迎，稱取得了勝利。
法新社稱，世貿解決爭端小組這一裁決，正值美中貿易中尚未解決之際。

美國貿易代表萊特希澤表示，美國第二次獲勝，再次顯示總統特朗普採取一切必要措施執行貿易規則的決心。他並表示，美國將繼續敦促中國儘快履行其世貿義務。

廢老：我地中國強大了，世貿收咗美金迫害中國

美國=世貿

廢老會覺得所有對中國不利既野，都係美國俾錢人去搞搞震